# JavaScript 新語法

早期的 JavaScript 語法很隨便，而且功能不強，但是在 2015 年時有一個很大的強化改版，這一板被稱為 ECMAScript 6。

為何稱為 ECMAScript 而非 JavaScript 呢？ 那是因為 Java/JavaScript 是昇陽公司註冊的商標，因此會有侵權問題，所以其語法標準被改稱為 ECMAScript 。

## 學習

* https://www.w3schools.com/js/js_es6.asp
* ES6 入门教程 -- https://es6.ruanyifeng.com/
